% !TeX encoding = UTF-8
% !TeX spellcheck = russian-aot
% !TeX root = book.tex

\chapter*{Введение}                         % Заголовок
\addcontentsline{toc}{chapter}{Введение}    % Добавляем его в оглавление

Аналитическая механика изучает задачи движения механических систем с большим числом степеней свободы.
Её изучение предполагает рассмотрение различных способов получения математических моделей нелинейных и линеаризованных систем, формируя тем самым базу для их расчёта и анализа движения.
Помимо этого, значимой частью курса аналитической механики является изучение методов задания ориентации в пространстве, включая описание конечных поворотов с использованием различных параметров ориентации.

Изучение курса аналитической механики, а значит и настоящего учебного пособия, предполагает знание ранее освоенных дисциплин <<Теоретическая механика>>, <<Математический анализ>>, <<Алгебра и геометрия>>.
Полученные знания в дальнейшем могут быть востребованы при изучении математических моделей навигационных приборов.

Настоящее учебное пособие содержит разделы, позволяющие ознакомиться с основными положениями аналитической механики: получить понимание подхода к формальному описанию механической системы и основных методов описания её состояния.
% Кратко рассматриваются вводимые в рамках теоретической механики физические величины и формулы, а также приводятся некоторые подходы к решению задач статики и динамики механических систем, описываются некоторые методы составления дифференциальных уравнений их движения.
Кратко рассматриваются вводимые в рамках теоретической механики физические величины и формулы, а также приводится ряд подходов к решению задач динамики механических систем, описываются некоторые методы составления дифференциальных уравнений их движения.

Следует отметить, что настоящее пособие не содержит в себе информацию об использовании уравнений Лагранжа и Гамильтона, а также описание способов задания ориентации тел в пространстве.
Изучение этих материалов предлагается осуществить с использованием других учебных пособий~\cite{Lurie,MetodDynam,Yab,Bran,UP2017}.
